(港女鍊成) 港媽教女兒「收兵」的愛情觀 陳美齡：要教孩子珍惜喜歡自己的人

港媽教女兒「收兵」的愛情觀 陳美齡：要教孩子珍惜喜歡自己的人

教育學博士陳美齡近日為ViuTV主持新節目《美齡幸福便當》，探訪15個本港不同階層的家庭，了解愛心便當背後的親子故事，最新一集節目請來育有兩位女兒的媽媽Candance，她與陳美齡大談如何教育女兒愛情觀，當中分享到要教女兒收兵，只因要保護女兒，陳美齡則建議應該教育女兒珍惜喜歡自己的人。

Candance在節目中解釋，自己會教導教她們「收兵」，她告訴美齡，希望女兒能結交不同的男性朋友，幫助到自己的日常生活。

我不是教她不要忠於愛情，而是暗地裡想保護她，怕她喜歡一個男生就會一頭栽進去。

原來Candance的女兒就讀女校，認識男生的機會不多，她擔心女兒一旦結識到男生就十分痴心，會傷害到自己。相反，擁有多個男性朋友能讓女兒分清楚自己的想法，不會太快愛上一個人。

陳美齡認為，不論男女和年齡，都要讓女兒多結交不同類型的好朋友，才可令小孩更大膽，對她們的成長更有幫助。

若我有女兒，我當然她有很多追求者，但我更希望她能夠真心地對待每個喜歡她的人。

美齡認為收兵可能是其中一個對策，但她認為教育孩子正確的價值觀也十分重要。

咁細個就識搵男人著數 讀女校咁慘做乜仲要讀?

呢條八婆去日本R完著數就死番黎香港R副局長黎做

陳美齡：要教孩子珍惜喜歡自己的兵

當中分享到要教女兒收兵，只因要保護女兒

希望女兒能結交不同的男性朋友，幫助到自己的日常生活。

攞著數就攞著數啦, 同性朋友幫唔到正常請求咩

呢件垃圾，日本做到過街老鼠就返來搵食

臭閪育成大計
屌你老母賤種港女做咗人老母都係咁撚賤

呢個節目吹奏閪共女人已經夠嘔心
呢排睇 viu 成日播呢集個廣告
見到嗰兩個女咁撚細個就閪口閪面
人哋主持用中文問佢哋又閪面又用英文答
而且仲無離禮貌咁
真係好反感
呢啲老母簡直係無家教典範
最慘佢兩個女都好樣衰

一隻手掌拍唔響

所以話，早幾日有個post講結婚問題，港女瘋狂攞道德高地，實際上咪係為著數，講到愛情同關係咁偉大

男人一樣可以，將個subject由個女變做個仔一樣講得通

希望個仔能結交不同的女性朋友，幫助到自己的日常性生活。

我不是教她不要忠於愛情，而是暗地裡想保護她，怕她喜歡一個女生就會一頭栽進去。

認識女生的機會不多，她擔心兒子一旦結識到女生就十分痴心，會傷害到自己。相反，擁有多個女性朋友能讓兒子分清楚自己的想法，不會太快愛上一個人。

鬥收兵, 上演萬人對決

最緊要係出自港媽把口，以子之矛 攻子之盾，用番係港女身上最好

弱肉強食, 被人射到你個女大左肚就唔求人地個仔結婚, 只怪你教女技巧技不如人

所以話港女真係臭雞黎
日韓台妹好過港雞多多聲

港媽、港女—＞臭罌出臭草？